講多錯多 被嘲「瑜公移山」

講多錯多 被嘲「瑜公移山」

韓國瑜昨日訪問澳門獲特首崔世安接待，再簽1.83億合約。張志華攝

【本報訊】在台灣政壇人氣高漲的韓國瑜是有名的大嘴巴，今次訪問港澳便接連說錯話「露底」。他身為高雄市長，竟在記者會上公開指澳門與高雄沒有直航班機，懵然不知早已有三間航空公司營運高雄至澳門直航航線。而他誤將南亞小國不丹說成在阿爾卑斯山旁邊，更被網民嘲笑是「瑜公移山」。

韓國瑜前天在香港出席活動致辭時稱：「在我印象中喔，這個最快樂的國家，大概在阿爾卑斯山旁邊像不丹，與世無爭，居民都儍儍的很單純，隨便有個麵包吃就覺得自己全世界最快樂。」
相關新聞：支開傳媒密訪港澳中聯辦被圍插韓國瑜否認賣台：酸言酸語太無聊

搞錯澳門高雄沒直航機

網民隨即指韓「地理零分」，不丹旁邊應是喜馬拉雅山，有人笑指他是「瑜公移山」。有作家亦指出，不丹人主要吃米、麵條及麥餅，沒人吃麵包。

韓國瑜昨天與澳門特首崔世安會面後見記者，又說崔世安伉儷非常喜歡高雄，唯一遺憾是澳門與高雄沒有直航班機往來，希望將來可以開通一些飛機航班。現場台灣記者即時儍了眼，因為高雄直飛澳門航班已開辦多年，目前澳門航空、長榮航空及台灣虎航都有高雄至澳門直航班次，每周有32班。韓國瑜下午才澄清說，他的意思是想加密航班。

昨日韓國瑜被問到今次訪問港澳都獲兩地特首接待，是否比其他市長的訪問規格要高，他又口不擇言地說，他與兩個特首林鄭月娥及崔世安都是雞年出生，是三隻鳳凰。不過資料顯示，崔世安生於1957年1月13日，按農曆曆法，他應該屬猴而不是雞。

■記者麥志榮

上一則
上一則
支開傳媒密訪港澳中聯辦被圍插 韓國瑜否認賣台：酸言酸語太無聊

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

三大特首